# Вопросы и ответы для теста "ПК 4.2"
questions_answers_pc4_2 = {
    "1": {
        "question": "Дополните предложение. Информационной базой для анализа себестоимости единицы продукции конкретного вида выступает______.",
        "correct_answer": "а) Калькуляция"
    },
    "2": {
        "question": "Поясните, как рассчитывается производительность труда.",
        "correct_answer": "Чтобы рассчитать производительность труда, надо объем производства (выручку) разделить на среднесписочную численность персонала. Формулу ПТ = В / ССЧ"
    },
    "3": {
        "question": "Что такое веха в проектной деятельности?",
        "options": {
            "а) Знаковое событие в реализации проекта, которое используется для контроля за ходом его реализации",
            "б) Логически взаимосвязанные процессы, выполнение которых приводит к достижению одной из целей проекта",
            "в) Совокупность последовательно выполняемых действий по реализации проекта"
        },
        "correct_answer": "а"
    },
    "4": {
        "question": "Дополните определение. Временной промежуток между началом реализации и окончанием проекта называется ________.",
        "correct_answer": "а) Жизненный цикл проекта"
    },
    "5": {
        "question": "Приведите пример Принципа разделения труда (конвеер) с точки зрения менеджмента.",
        "correct_answer": "На автомобильном заводе каждый рабочий выполняет определенную специфическую задачу на производственной линии. Например, один рабочий отвечает только за установку двигателя, другой занимается укладкой кабельной проводки, третий занимается установкой колес и так далее. Путем такого разделения труда каждый рабочий становится специалистом в своей области и может более эффективно выполнять свою работу."
    },
    "6": {
        "question": "Дополните предложение. Завершающая фаза жизненного цикла проекта состоит из приемочных испытаний и ______.",
        "correct_answer": "Опытной эксплуатации"
    },
    "7": {
        "question": "При анализе экономических показателей рассчитывают их Абсолютное отклонение. Укажите формули или порядок расчета.",
        "correct_answer": "Абсолютное отклонение - это разность показателей. Поэтому надо из текущего значения показателя вычесть предыдущее значение. Например, Факт - План, или Показатель 2023 года - Показатель 2022 года."
    },
    "8": {
        "question": "Поясните, сколько комплексных обедов из трех блюд можно составить, используя шесть разных блюд.",
        "correct_answer": "Для составления комплексного обеда из трех блюд, используя шесть разных блюд, мы можем сначала выбрать первое блюдо из шести возможных блюд. Затем, когда первое блюдо выбрано, мы можем выбрать второе блюдо из пяти оставшихся блюд. Наконец, когда первые два блюда выбраны, мы можем выбрать третье блюдо из четырех оставшихся блюд. Поэтому, общее количество комплексных обедов из трех блюд, которые можно составить из шести разных блюд, равно: 6 * 5 * 4 = 120"
    },
    "9": {
        "question": "Дополните определение. ______ - это текущие производственные затраты, связанные с изготовлением и реализацией продукции.",
        "options": {
            "а) Себестоимость",
            "б) Затраты на производство",
            "в) Переменные издержки"
        },
        "correct_answer": "а) Себестоимость"
    },
    "10": {
        "question": "Выберите правильные варианты. К постоянным затратам относятся: \nа) аренда, \nб) сырье и материалы на производство продукции, \nв) коммунальные платежи на офисное помещение.",
        "correct_answer": "Правильные ответы: а, в"
    },
    "11": {
        "question": "Выберите правильные варианты. В состав переменных затрат НЕ входят: \nа) арендная плата и оплата электроэнергии; \nб) затраты на сырье; \nв) заработная плата административно-управленческого персонала.",
        "correct_answer": "Правильные ответы: а, в"
    },
    "12": {
        "question": "Определите общую стоимость оборудования, если станок стоил 1500 долларов, при курсе доллара 76.5 руб. за один доллар.",
        "correct_answer": "Стоимость = 1500 * 76.5 = 114750 руб."
    },
    "13": {
        "question": "Установите соответствие между следующими понятиями экономики:\n1. Заемный капитал \n2. Собственный капитал \nа) Финансирование, полученное от внешних источников, таких как банки. \nб)Финансирование, предоставленное собственниками или акционерами компании",
        "correct_answer": "Правильное сопоставление: 1 -а, 2 - б"
    },
    "14": {
        "question": "Установите соответствие между следующими понятиями экономики:\n1. Заемный капитал \n2. Собственный капитал \nа) Финансирование, полученное от внешних источников, таких как банки. \nб) Финансирование, предоставленное собственниками или акционерами компании.",
        "correct_answer": "Правильное сопоставление: 1 -б, 2 - а"
    },
    "15": {
        "question": "Компания производит 2000 единиц продукции при средних издержках в размере 4 рубля за единицу. Каковы общие издержки производства?",
        "correct_answer": "Общие издержки производства равны 8000 рублей (4 рубля /единица x 2000 единиц)."
    },
    "16": {
        "question": "Компания имеет общие издержки в размере 200000 рублей и производит 5000 единиц продукции. Каковы издержки производства одной единицы продукции?",
        "correct_answer": "Издержки производства одной единицы продукции равны 40 рублей (200000 рублей / 5000 единиц)."
    },
    "17": {
        "question": "Расположите основные этапы составления рабочего бюджета проектной операции в порядке выполнения: \n1. определение объема работ \n2. расчет необходимых затрат (непосредственно составление бюджета) \n3. анализ и оценка стоимости ресурсов на рынке",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 1 - 3 - 2"
    },
    "18": {
        "question": "Каковы основные ключевые показатели проектной операции?",
        "options": {
            "a) качество и удовлетворенность заказчика",
            "b) скорость реализации проекта"
        },
        "correct_answer": "a"
    },
    "19": {
        "question": "Какие программы обозначаются компьютерным термином freeware или open source?",
        "correct_answer": "Программы, которые можно бесплатно использовать и копировать."
    },
    "20": {
        "question": "Укажите последовательность действий, для вызова конкретного события с помощью Контекстного меню у любого объекта в программе (например, ячейки в Excel):\n1. выделить объект \n2. выбрать нужное действие \n3. кликнуть правой клавишей мыши",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 1 - 3 - 2"
    }
}

